［正經討論］初中取消通識科會有什麼影響？

報紙報導有幾間中學明年在初中取消通識科、有些分拆為社會與人文科、通識在初中教育在每間學校都有不同安排、影響應該不會很大、不存在銜接不到新高中學制的問題。

政府與中央歸究通識科是學生出來抗爭的原因、董伯伯認左是佢搞出黎、從學民思潮橫空出世、網絡改變了過往的溝通模式、特別是而家有TG群眾有連登號召、一呼百應、青年人亦玩挨豬、改變左社運動員模式。通過通識學生知道大陸好多衰野、人權問題、環境保育、香港政制發展等等從而關心社會、但亦培養到青年港豬同藍絲 所以政府驚閪？

即使要學生必修歷史都唔會改變到佢地出來抗爭的事實、讀下毛澤東搞文革搞大躍進、讀下太平天國、義和團就更加知中國有幾腐敗 知道香港係點樣割讓俾英國、西史有一部份讀香港歷史就係咁。垃圾法官無資格話學生妹無讀歷史 唔好以為讀多幾年書好叻

回到正題、通識有超過一半學生合格又可以培養自己做專題研習能力、上到大學都要做、是有其存在價值。

初中取消通識是校政、雖然干涉不到、但分拆出黎的課程讀乜係要監察。

可能十年之後年青人又開始政治冷感

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

未必的
而家小學生都出埋黎抗爭
之前有個11歲自己出黎

德政
冇咁辛苦 可以讀返有用野

初中即使有通識都影響唔到本身的地理、歷史
不排除有d學校無中西史

而家最令人擔心是香港的中學生成個中學生涯就咁玩完、過唔返佢地的正常中學雞生活

今年有學校取消左聯歡會

我中學生活係食晏去打藍波同放學去網吧
同學校半點關係都冇

今年大學已經取消左畢業禮
唔想佢地連一份回憶都無
返學放學都俾狗逗、俾狗針對
考試又要出黎遊行

唔知個d取消通識的學校有乜理據取消？
家長最緊張係成績

推

正經post無人理

有無中學生俾下意見？

真心講我又唔覺得初中通識好重要，高中嗰啲重要過初中嗰啲多多聲

都係、但而家市民聽到取消通識就覺得好大件事？
就好似之前dse話要取消中文口試、其實有中文老師係支持的